[
      {
        "letra": "A",
        "pregunta": "Empieza por A: Afán desmedido de poseer y adquirir riquezas para atesorarlas.",
        "respuesta": "Avaricia"
      },
      {
        "letra": "B",
        "pregunta": "Empieza por B: Simpatía y buena voluntad hacia las personas.",
        "respuesta": "Benevolencia"
      },
      {
        "letra": "C",
        "pregunta": "Empieza por C: Que tiene brevedad y economía de medios en el modo de expresar un concepto.",
        "respuesta": "Conciso"
      },
      {
        "letra": "D",
        "pregunta": "Empieza por D: Hablar o escribir sin concierto ni propósito fijo y determinado.",
        "respuesta": "Divagar"
      },
      {
        "letra": "E",
        "pregunta": "Empieza por E: Que duda o desconfía de la verdad, eficacia o posibilidades de algo.",
        "respuesta": "Escéptico"
      },
      {
        "letra": "F",
        "pregunta": "Empieza por F: Que dura muy poco tiempo.",
        "respuesta": "Fugaz"
      },
      {
        "letra": "G",
        "pregunta": "Empieza por G: Que come con exceso y con ansia.",
        "respuesta": "Glotón"
      },
      {
        "letra": "H",
        "pregunta": "Empieza por H: Que huye y se esconde de las gentes.",
        "respuesta": "Huraño"
      },
      {
        "letra": "I",
        "pregunta": "Empieza por I: Agradable, hermoso, placentero.",
        "respuesta": "Idílico"
      },
      {
        "letra": "J",
        "pregunta": "Empieza por J: Acción y efecto de retirar a alguien del trabajo por razones de edad.",
        "respuesta": "Jubilación"
      },
      {
        "letra": "K",
        "pregunta": "Empieza por K: Piloto suicida japonés que tripulaba un avión con explosivos durante la Segunda Guerra Mundial.",
        "respuesta": "Kamikaze"
      },
      {
        "letra": "L",
        "pregunta": "Empieza por L: Sombrío, profundamente triste.",
        "respuesta": "Lúgubre"
      },
      {
        "letra": "M",
        "pregunta": "Empieza por M: Que se detiene en las cosas más pequeñas y pone mucho cuidado en los detalles.",
        "respuesta": "Minucioso"
      },
      {
        "letra": "N",
        "pregunta": "Empieza por N: Que va de un lugar a otro y no tiene residencia fija.",
        "respuesta": "Nómada"
      },
      {
        "letra": "Ñ",
        "pregunta": "Empieza por Ñ: Ave corredora americana, muy veloz, que se cría en las llanuras y se parece al avestruz.",
        "respuesta": "Ñandú"
      },
      {
        "letra": "O",
        "pregunta": "Empieza por O: Puesta del Sol, o de otro astro, al trasponer el horizonte.",
        "respuesta": "Ocaso"
      },
      {
        "letra": "P",
        "pregunta": "Empieza por P: Que madura antes de lo ordinario, o niño con cualidades mentales superiores a su edad.",
        "respuesta": "Precoz"
      },
      {
        "letra": "Q",
        "pregunta": "Empieza por Q: Fabuloso, fingido o imaginado sin fundamento.",
        "respuesta": "Quimérico"
      },
      {
        "letra": "R",
        "pregunta": "Empieza por R: Sentimiento de amargura o rencor latente.",
        "respuesta": "Resquemor"
      },
      {
        "letra": "S",
        "pregunta": "Empieza por S: Astuto y prudente, que prevé y previene las cosas.",
        "respuesta": "Sagaz"
      },
      {
        "letra": "T",
        "pregunta": "Empieza por T: Firme, porfiado y pertinaz en un propósito.",
        "respuesta": "Tenaz"
      },
      {
        "letra": "U",
        "pregunta": "Empieza por U: Objeto fabricado que se destina a un uso manual y doméstico.",
        "respuesta": "Utensilio"
      },
      {
        "letra": "V",
        "pregunta": "Empieza por V: Que tiene una fuerza impetuosa; ardiente y lleno de pasión.",
        "respuesta": "Vehemente"
      },
      {
        "letra": "W",
        "pregunta": "Empieza por W: Cámara de vídeo miniaturizada que se puede conectar a un ordenador para grabar imágenes o emitirlas en directo.",
        "respuesta": "Webcam"
      },
      {
        "letra": "X",
        "pregunta": "Empieza por X: Arte de grabar en madera.",
        "respuesta": "Xilografía"
      },
      {
        "letra": "Y",
        "pregunta": "Empieza por Y: Instrumento de madera al cual se uncen por el cuello las mulas (figuradamente, opresión).",
        "respuesta": "Yugo"
      },
      {
        "letra": "Z",
        "pregunta": "Empieza por Z: Mover a una persona o cosa de un lado para otro con agitación.",
        "respuesta": "Zarandear"
      }
    ]